另一半脾氣極度飄忽 我個心好亂

內有長文 但希望大家真係可以比到意見我 我完全唔知應該點做好

我同佢拍拖啱啱十個月.

初初大家識嗰陣只係諗住 one night stand,
初初同佢傾計都感覺佢同之前遇過嘅 one night stand 唔同, 因為平時唔會傾私人生活, 但佢會問我係邊度讀U, 鍾意食乜嘢等等. 我當初之所以答應見面亦都係因為咁 - 覺得佢有少少與眾不同.

One night stand之後佢有不停text我, 之後大家斷斷續續見左幾次面約咗幾時食飯, 之後佢同我表白.
當初我覺得佢人都幾好, 雖然未同佢完全了解, 但亦都希望嘗試發展落去.

之後開始同佢拍拖, 日子總算過得開心. 大家興趣一樣, 成日傻下傻下咁傾趣事, 我生日嗰陣佢仲俾咗個我好鍾意嘅驚喜我. 雖然佢比我大五歲, 但一直鼓勵我行落去嘅動力, 係我對佢嘅信任.

但認識佢越耐, 佢有一種行為我唔喜歡.

佢脾氣極度飄忽. 有時同佢行下街 明明傾得開開心心, 可以因為一件突如其來嘅事情 例如比餐廳侍應激嬲 而情緒大轉變. 我自問係一個控制情緒能力較高嘅人, 因為我覺得處理一件事情 冷靜先對自己有着數 胡亂發脾氣 只會搞着自己.

我同佢嘅日常生活有啲唔同, 佢返工 我讀U. 我明白大家生活工作唔同, 所以我知佢做嘢嗰陣我都盡量唔打攪佢. 但之後佢又會話我做咩唔搵佢 喺度發脾氣.

我已經開過聲叫佢控制自己情緒. 佢都答應我會收斂. 但日子久了, 我唔認為呢個情況有改善. 例如有事我去咗做gym, 咁你做緊運動嗰陣當然唔會睇電話啦 要專心. 我離開健身房打電話俾佢約佢食飯, 佢話我做咩唔搵佢, 跟住電話唔服 message唔理.

我完全睇唔透呢種心態到底係咩事. 我喜歡你, 所以我比空間你. 我唔認為係一段關係裏應該有仼何單方面嘅要求. 我好徬徨. 我覺得佢呢種脾氣令到我好大壓力. 我應該點樣處理? 😪

性格不合 分手💔

佢自己無乜安全感
可能見你成日唔搵佢覆佢 擔心你偷偷地同緊其他人一齊
不過講真 脾氣差真係無得改

雞 全部都係雞